<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Mind Hacks on Go Buddy Go</title>
    <link>https://ecnedaced-seirots.github.io/tags/mind-hacks/</link>
    <description>Recent content in Mind Hacks on Go Buddy Go</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Oct 2021 17:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://ecnedaced-seirots.github.io/tags/mind-hacks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>「ストックホルム症候群」の心理はヒトのデフォルト機能だった</title>
      <link>https://ecnedaced-seirots.github.io/post/a/stockholm-syndrome/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 17:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ecnedaced-seirots.github.io/post/a/stockholm-syndrome/</guid>
      <description>昨年の過去ツイのスレッドでちょっと気になるのを見つけたので、若干手を入れてここにまとめて書いておく。
  暴力の加害者に対して被害者が好意を抱く「ストックホルム症候群」と567脳、マスク厨の心理は似てないか？側から見ると、あの人たちは自由や人権を奪われている今の状況を愛しているように見える。
その裏では「認知的不協和の解消」が発生している可能性がある。これは、自分の内部の矛盾に一貫性を持たせようとする機能。「新しい生活様式」だの、自粛しろマスクつけろだの、不自由で不本意な状況を強いられているが、それを受け入れている自分に葛藤が生じているはずなのだ。
だからマナーだの何だの言って正当化している。または無意識に自分を麻痺させている。どちらにしても認知に修正を加えて不協和（矛盾）を解消しようとしているわけで、つまり認知に歪みが発生している。だから苦痛さえ感じなくなっているのではないかと想像する。
それから、「沖縄から貧困がなくならない本当の理由」（樋口耕太郎著）からの引用なのだが、こういった自己防衛の心理も働いているかとも。
 人間は激しい痛みを感じると、自分の感覚を鈍らせて自己防衛を図る性質があるが、それは絶望の耐え難い痛みを和らげるために、自分自身に打つ麻酔のようなものだ。
  自分に麻酔を打って思考や身体感覚を麻痺させたり、自ら認知を歪ませれば、見かけ上は苦痛が和らぐ。しかし同時に生きる上でのあらゆる喜びもまた、感じることができなくなる。そして本来あるべき自分の自由と権利を、忘却の彼方に押しやっている。それは虚構の世界を生きているだけなのだ。
  &amp;hellip;と、まぁ当時はこんなことを思いつくままに呟いてみたが、大半の世間のコロナ恐怖脳はここまで複雑な心理の綾などなく、自分で調べたり考察することもなくひたすら垂れ流される情報を鵜呑みにして怖いね怖いねと決まり文句を言ってるだけのように見える、それが世間の掟だから。
もちろん、マスク・アルコール消毒・検温や在宅勤務を強制または半強制されることに疑問を抱くこともない。一切の疑問も抱かずに、受け入れているのだ。昼の外食時に周りから聞こえてくる会話を聞いていると呆れる、それなりに一流と呼ばれる企業に勤めていてある程度の地位についていそうな人たちが、そんな具合なのである。
まぁ何にせよ、認知の歪みが生じていることは確か、40度近い真夏日に病気でもないのにマスクとか異常でしかないよ。
 それから「家庭内ストックホルム症候群」という言葉もある。児童虐待やDVを受けている被害者が、自分を虐待・無視などで苦しめる親や配偶者（多くの場合夫）に不満や憎しみを抱きつつも、見捨てられたらどうしようと、過剰な不安や恐怖心が芽生える。そこで無意識の内に親や配偶者が気に入られるように「良い子」「良い妻」を演じてしまう&amp;hellip;ということらしい。
いやでもこれって別に、ストックホルム症候群という名称を持ち出すまでもなく、より普遍的な事象だと思うな、人間が暴力・抑圧・嫌がらせに対して自分の心を麻痺させて適応を試みる心理が働くのは、きっと人間のデフォルト機能なんだよ、悲しい機能だけど。
DVの他に大学内の教授と生徒の間に発生する「アカハラ」、職場のパワハラでも同様の状態になるよね、理不尽なハラスメントを受けているのに、それを客観視できない状態にあると、相手に気に入られようとして相手に従い、相手の意に沿うように行動してしまうんだ。
これには2つの要因がある、生き延びるための生存本能と、他者に愛されたい、承認されたいという、ヒトとしての社会的本能。しかしそれで相手がハラスメントを辞めるかと言ったら逆だ、「こいつはいじめれば何でも言うことをきく」と思われてエスカレートするだけだ、全く本質的な解決にはならず、状況が悪化するだけなんだよ。
  ここまでの文章は、今年2021年の1月に別のブログに投稿した内容を編集・加筆したものだ。そこに置いておいても塩漬けになるだけだからこっちに持ってきた。文章中に登場するツイは、とうにアカウント削除したので今は存在しない。「家庭内ストックホルム症候群」から先は今回追記したもの。主旨が途中からずれている気がするが、まぁ気にしない。
Twitterなんか最低のクソメディアだと思うが、ふと思いついて書いたことでも後でこうして振り返って考察することもあるから、そういう意味では少しはやる価値あったかな。
結局何が言いたいのかってね、多くの人間は、ハラスメントを受けている最中は、状況を客観視できないんだよ、かつ、生存本能と社会的本能のためにその状況に適応しようとして、自分を押し殺してハラスメントをする相手や周囲に従ったり、意に沿わない行動をとったりしがちなんだ。これは自覚しないといけないし、あらゆるハラスメントには声をあげ、全力で抵抗しなけりゃいけないんだ、それこそ、羊や奴隷ではなく、主権を持った人間として生きるために。
  過去記事にも書いたDylan Thomasの詩の一部。本来の詩の主旨は違うけど、今のこの世界に対して、全く同じことを言いたいね。
 Do not go gentle into that good night,
Rage, rage against the dying of the light.
  あぁまったく、俺はこのまま死ぬわけにはいかねぇ。大人しく従ってちゃダメなんだ、激しく怒って、死にもの狂いで抵抗しなくちゃいけないんだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tumblrについて、ひとり言</title>
      <link>https://ecnedaced-seirots.github.io/post/a/sns-influence/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecnedaced-seirots.github.io/post/a/sns-influence/</guid>
      <description>SNSって誰をフォローするかも大きいけど誰にフォローされるか、も相当影響でかいんだなと思う。
もともとSNS嫌いだからほとんどやってないけど、Tumblrは例外で、ここしばらく依存症に近いくらい使っている。全然使っていなかった時期もあるんだけどね。今は諸事情によりヘビーユーザー。
当初はフォロワー僅か、だったが逆に好き勝手なことが書けた。Tumblrってテキスト投稿には向いてないと思うけど、それすら気にせずに画像だろうが音声だろうがテキストだろうが、好きなように投稿する。それがTumblrの良さ。
当初投稿するのは自分の写真が中心で、たまにテキストあり、リブログはあまりしていなかった。特にフォローしたいアカウントもなかったけどたまに癒し系とか懐かし系画像投稿したいから適当に複数アカウントフォローしてた。でも、楽しくはなかったんだよね。「たまにこっち系の画像ポストするのはいいけどそれメインでやりたいわけじゃないし、なんか違う気がするなぁ」と違和感を覚え始めて、フォロー解除した。
  しかしその後、何がきっかけか覚えていないのだが、あるアカウントとその周辺アカウントをフォロー開始してから、めっちゃ楽しくなってしまった。それらのアカウントは毎日投稿しているけど、リブログせずにいられないような、何かしらカッコイイポストが必ずある。経由されたポストやソースをポストしたアカウントを追うとこれまたセンスが良くて、芋づる式に夢中でlike,reblogしてしまうのである。
Tumblrのすごいところは、オリジナルのポスト作成者じゃなくても、センスのいいポストで構成されたブログが甚大な価値を持つことだ。「あなたのセンスは素晴らしい、本当に尊敬する！」と叫びたくなるようなアカウントが複数存在する。まだ出会えていないブログもあるかもしれない。実際最近になっても、「こんなセンスいいブログがあったんだ！」と新たに発見することがある。（もちろんそんなときに直接メッセージを送ったりはしない。1%程度の例外はあるだろうが、Tumblrでは誰もそんなこと望んでいないのだから）
いいポストを集めたブログは自然にいいブログになる。オリジナルの作者かどうか、の区別はもはや意味をなさなくなる。いいものを発見してコレクションする、そのエネルギーが、見る人にインスピレーションや刺激を与えるのだ。それがTumblrの良さ。（二度目）
このことに気づいてから、俺は夢中になってしまった。Tumblr自体はずっと前からやっているのに、こんなに楽しいと感じたのは初めてといってもいい。
  以上は「誰をフォローするか」による影響の話。ここから先、「誰にフォローされるか」について書いてみる。
少し前のある日、これまで細々とした件数だった、零細アカウントの俺の通知が飛躍的に伸びた。たまに特定のポストのリアクションが増加することはあったが、その日は過去にない規模の反響だった。「何かあったか？」と追ってみると、ある人気アカウントが自分のポストを複数リブログしてた。そこから雪だるま式にリアクションが増えたわけである。これにより、自分のブログのフォロワーも増加した。増加といってもその日に十人くらい、その後日に数人ずつ程度のペースだが。ちなみに先の人気アカウントにもフォローされていた。
しかし、正直あまりうれしくないし、逆に困る。「ある誰かが自分の投稿を見ている」ことを意識していると、書きにくいことが出てくるのである。画像のポストだけでみても、フォロワーにインフルエンサーとそのフォロワーがいると「何を投稿するか」について、これまで以上に他人を意識せざるを得なくなってしまうのである。それまでは「とにかく自分がポストしたいものをポストする」スタンスだったのに、他人にサービスするようなポストを挟んでしまうとか。実際その日以降、しばらくそんな状況が続いた。引き摺られてはいけない、と自覚しつつも、どこかで引き摺られてしまうのだ。
で、この状況はストレスなのである。つまり楽しくないのである。楽しくないTumblrなんかやりなくない。自分が楽しむためにやっているんだから、プライオリティの優位をそっちに戻す必要がある。&amp;hellip;と、そのことを明確に言語化するためのこの投稿を書いた。
実はこの件と前後して、先の方に書いたセンス抜群のアカウントからフォローしてもらった。これは嬉しかったね。俺のポストはそんなにリブログしてもらってないけど、たまにリブログしてもらうとやはり反響がすごい。まぁこの反響ってのも良し悪しだけどね、まったく反応がないと寂しいけどデカすぎても疲れる、さっき書いたように、よくない影響受けることがあるからね。まぁこれって、リアルライフで人混みに出ると疲れるのと同じことだと思う。
  で、最終的に言いたいことは。
リアルライフでもSNSでも、「自分の周囲に誰がいるか」の影響は非常に大きいのだ、と。
人間は誰でもエネルギーを持っている。エネルギーは、良くも悪くも他者に影響を与える。ある人間が、良いエネルギーを放出している集団の中にいればおのずとよい影響を受ける。逆もまた然りである。リアルライフだとそのことを如実に実感するが、ネット上でもそれは同様だ。実際物事はそう単純ではないから、他者からの影響の方向や質はモザイクのように絡み合っているイメージではあるが&amp;hellip;
TwitterとかFacebookみたいにガチで言葉の応酬をするようなSNSは当然その傾向が強いと思うが、Tumblrのように非常に関係性が薄いSNSでもそういうことがあるんだな、と今更ながら実感した次第。
結論としては、Tumblrではいくつかのアカウントを本当にリスペクトしているけれど、自分の軸をずらさずにかつ一定の距離を保つ姿勢を貫くのが、長く楽しむコツだね。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
