<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>literature on Go Buddy Go</title>
    <link>https://ecnedaced-seirots.github.io/tags/literature/</link>
    <description>Recent content in literature on Go Buddy Go</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Dec 2021 08:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://ecnedaced-seirots.github.io/tags/literature/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>「愛と幻想のファシズム」より(2)</title>
      <link>https://ecnedaced-seirots.github.io/post/a/ryu-quotes-2/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ecnedaced-seirots.github.io/post/a/ryu-quotes-2/</guid>
      <description>村上龍著「愛と幻想のファシズム」より
  強者は嫌われない。ゴミのような人間達は、強者と同化したがるのだ。
   馬の臓物も、猪の肉も、からだを腹の底から暖める。野生の肉は血管を拡げるのだ。俺達は湧き出すように汗をかく。
   「その婆さんは、よく晴れた日に、二人の孫を連れて、山菜を採りに行ったんだ、そして虎に襲われた、ばあさんは棘のついた木の枝で虎の注意をそらしながら、飛びかかって、虎の耳を食いちぎったんだそうだ、そのばあさんのコメントは中国でも有名になった、圧倒的に強い敵にギリギリまで追いつめられた時、残された唯一の手段、それは戦うことだ、ばあさんは、そう言ったんだとさ」
  「圧倒的に強い敵にギリギリまで追いつめられた時、残された唯一の手段、それは戦うことだ」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「愛と幻想のファシズム」より(1)</title>
      <link>https://ecnedaced-seirots.github.io/post/a/ryu-quotes-1/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ecnedaced-seirots.github.io/post/a/ryu-quotes-1/</guid>
      <description>何日か前に読了した、村上龍著「愛と幻想のファシズム」より。
  「それで、人間というのは、他の動物でもそうだけど、嫌いなことをやり続けると拒絶反応を起こすんだ、病気になるんだよ、トウジお前IBMのセールスマンになれるか？」
「止めてくれ、死んじゃうよ」
「そうだろ、とにかく人間は嫌いなことはできないようになっている、ところがだ、嫌いなことでもやる奴がいる」
「いるな」
「いるだろ？」
「誰だ？」
「好きなことが何なのか捜すのに疲れた奴、あきらめた連中だ、楽をしたいと思う奴らだよ、そいつらは、奴隷だ」
「奴隷？」
「俺は奴隷を信頼しない」
「どうして？」
「人を裏切るのは気分が悪いものだ、そうだよな、誰だって人を裏切るのは嫌いなはずだ、だから嫌いなことを普段やってないやつ、つまり奴隷じゃない奴は、とりあえず信頼できるんだ」
   「（略）&amp;hellip;俺は快楽を知っている、狩猟の快楽は他の何よりもすごい、だが俺はその快楽を必死になって手に入れたんだ、あいつらは黙っていても手に入れることができる、努力して手に入れるものに価値があるのというのは、芸術家とスポーツ選手にだけ言えることで、貧乏人には当てはまらない、嘘なんだ」
   「そうだ、俺はいやなんだ、俺は快楽主義者だからな、小さな快楽で我慢しろなんて言われて黙っているのがいやなんだ、
  すっげぇ、いやもうこれ、この年になってもわかるよ、ビンビンくるよ、あぁ、そうなんだよ、本当にそうなんだよ。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>英語メモ - into the bargain</title>
      <link>https://ecnedaced-seirots.github.io/post/a/english-into-the-bargain/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 21:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ecnedaced-seirots.github.io/post/a/english-into-the-bargain/</guid>
      <description>into the bargain = in addition
&amp;ldquo;Zazie in the Metro&amp;rdquo;(Raymond Queneau) / 地下鉄のザジ（レーモン・クノー）より
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>単語rageを覚えたきっかけはディラン・トーマスの詩だった</title>
      <link>https://ecnedaced-seirots.github.io/post/a/dylan-thomas/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecnedaced-seirots.github.io/post/a/dylan-thomas/</guid>
      <description>&amp;ldquo;rage&amp;quot;という英単語がある。名詞としては「激情、激怒、憤怒」、自動詞として「怒る、暴れる」という意味だ。これを知ったきっかけは、Tumblrで見かけた以下の引用だった。
 Do not go gentle into that good night.
Rage, rage against the dying of the light.
  パッと見てすぐに意味は理解できなかったが何か心を捉えられた感があった。&amp;ldquo;rage&amp;quot;という単語を初めて見たので調べたところ、意味は先述の通り。
これはウェールズの詩人ディラン・トーマス(Dylan Thomas) の詩の一部である。でもTumblrの投稿にはOscar Wildeって書いたあったような記憶がある。それで最近までずっとこの引用元をOscar Wildeだと思い込んでいたんだから。間違いだったんだなあれは。
それはさておき、今日この詩について少し文献を調べてみたら、この引用に対して今までの自分の解釈が若干ズレていたことがわかった。以下は引用元の詩全体である。
  Do not go gentle into that good night,
Old age should burn and rage at close of day;
Rage, rage against the dying of the light.
Though wise men at their end know dark is right,
Because their words had forked no lightning they</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
